Mesh Wifi同Repeater有咩分別

屋企3房

廳｜房1 |||| 房2 | 房3|

大概係咁 房1同2中間係主力牆
而加係Router係房1
平時係房2都收得好差 所以想加多個Router係2到
但係我想問下Mesh Wi-Fi
同我拉線加多個Router做Repeater有無分別
如果我用MeshWi-Fi 係咪可以加強到我係房2收信號嘅效果？

用homeplug啦

homeplug插拖把會唔會有干擾

防雷拖把就會

簡單講repeater 速度會減半
Mesh 會保持高速

Mesh 需要拉線入房，Repeater 唔需要。

最大分別係Mesh識跳完一隻再一隻

Mesh嘅運作原理就係可以用無線做主幹, 跳完一隻再跳一隻，有啲Mesh根本唔support拉線做trunk

用緊orbi 都係set 係房2 你當打個六折啦 都好夠用 遲下加多個satellite 係房1睇下效果如何 原本想係廁所都加個satellite 而家主人房都係用返之前剩落嚟個套netgear powerline

mesh wifi 係一間屋裏面有e.g 3個router，大家都溝通到，確保你屋既一角到另一角都有好既signal

repeater 係一間屋裡有1個router作為main hub，然後repeater只係張main hub發出及signal 加強再rebroadcast

佢地最主要分別係前者冇main hub，有redundancy所以可以成間屋都有好既signal，而後者只係rebroadcast，屋角signal會有機會弱

Mesh 本身個 design 用意唔係咁 ...

Mesh 一開頭個 design 就係 extend 個 cover，從而令到 device 由一隻跳去另外一隻可以保持連線，而唔斷 ...

repeater收到既signal已經弱左，rebroadcast既會更加弱

伸：9up

mesh 同 repeater 咪一鳩樣, 純粹改個名賣貴d

話mesh 無main... 插broadband線果隻咪係main, 你3隻mesh 唔撚駛插broadband 線就上到網

另外兩隻咪就係repeater, 有撚分別

mesh 同 repeater 咪一樣用緊wifi 去連
點解mesh 會強, repeater 會弱

其實我都覺得無咩分別
本身訊號弱有牆阻隔既地方一樣係慢
我諗用repeater 同mesh wifi 速度上唔會差得遠
最唔同既地方係應該mesh 識自動幫你轉用邊個router 既訊號
repeater 就算你SET 同一個SSID, 都要去到無晒訊號先識同你轉第2個ROUTER

好似係

硬件上無分別

mesh 叫做d 廠整好for dummy, 輕鬆 setup

唔識既話, 呢d 錢無得慳

識既自己買幾隻tri-band routers 駁埋效果更好

隔咗個主力牆都係會收得差，低速
由其5g基本上穿唔到

屌那星
我本身D信號穿完主力牆之後都含曬撚（訓係到比我個身擋住直頭收唔到）
係咪一定要拉線先解決到？

如果個信號穿完主力牆之後已經弱左
係主力牆後面就算用Repeater定Mesh係咪都救唔番

係, 其實repeater 用同一個channel 去同主router 同client 一齊用, 所以會慢左. 而mesh 會有獨立channel 去同主router 溝通, 而你上網就用另一條chaanel, 所以mesh 會快左少少
利申鳩吹

所以我都係拉線拉多個repeater去主力牆另一邊
right？

早排家用wifi 轉左 mesh

bridge mode
本身隻router 繼續用
wifi就交比另一套mesh

set 好一隻bridge
三隻兩隻有插lan

插lan嗰兩隻去到100M出街

唔插嗰隻就6-70M

ps,隻mesh係最cheap 嘅tenda mw3
cable 係行得10/100

主要咁換係

wifi屋企本身收唔晒
要兩隻wifi router
但房入廳咁唔識自己switch 就好煩

但我對wifi speed 要求唔高
行到100M其實覩夠晒
呢隻tenda真係平

五舊唔洗攪掂

抵用

另外佢真银好易set

前後五分鐘乜都攪掂